\subsection*{Анализ использования системы}

Поскольку одним из инструментов привлечения новых участников системы
является демонстрация ее популярности, то вместе с децентрализованным
приложением должен предоставляться инструмент сбора статистики.

\begin{myverbbox}{\scriptFile}
stat.py [command]
\end{myverbbox}
\scriptTitle

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Сбор статистики}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
stat.py [--tokens]
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и, по адресу \texttt{Management Contract} из
\texttt{database.json} определяет первый блок, в котором была регистрация
контракта, после чего блокчейн исследуется на предмет нужных данных.
В терминал выводится статистика по использованию системы.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# stat.py
Registered vendors: aaa
Registered batteries: bbb
Vendor and batteries income: ccc ether
Registered deals: ddd
Batteries transfers: eee
Canceled deals: fff
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Собрана статистика по использованию системы, где
\begin{itemize}
    \item \texttt{Registered vendors} - количество зарегистрированных
    вендоров;
    \item \texttt{Registered batteries} - общее количество зарегистрированных
    батарей;
    \item \texttt{Vendor registration income} - средства полученные от
    регистрации вендоров и принятые в качестве дополнительной оплаты за
    регистрацию батарей;
    \item \texttt{Registered deals} - общее количество зарегистрированных
    сделок;
    \item \texttt{Batteries transfers} - общее количество операций по изменению
    владельца батареи;
    \item \texttt{Canceled deals} - общее количество сделок, которые были
    отменены и не привели к оплате за заменую батарей.
\end{itemize}}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# stat.py --tokens
Registered vendors: aaa
Registered batteries: bbb
Vendor and batteries income: ccc ether
Registered deals: ddd
Batteries transfers: eee
Canceled deals: fff
Token flows:
* XXX tokens used in deals
* YYY tokens paid for service
* ZZZ tokens locked on deal contracts
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Собрана статистика по использованию системы, где
\begin{itemize}
    \item \texttt{tokens used in deals} - количество расчетных токенов,
    которые были пересланы на счета сделок;
    \item \texttt{tokens paid for service} - количество расчетных токенов,
    переведенных за совершенные замены батарей;
    \item \texttt{tokens locked on deal contracts} - количество расчетных
    токенов, заблокированных в текущий момент на незавершенных сделках.
\end{itemize}}
